# LESS - стартовый набор
Стартовый набор LESS файлов:

Файл            | Назначение
----------------|--
style-main.less | Основной стиль, в котором следует писать код
variables.less  | Несколько переменных, в комментариях указано, какие обязательные
guides.less     | Почти пустой файл, в котором следует описывать вспомогательные направляющие
mixins.less     | Примеси - сам файл не генерирует никакого CSS кода
normalize.less  | Приведение стилей разных браузеров к одному виду (слегка исправленный normalize.css)
grid.less       | Сетка (IE7+)
reuse.less      | CSS сниппеты, в рабочем проекте стоит удалить лишние
fonts/          | Директория, куда следует помещать файлы шрифтов
less_services/  | Директория, в которой со служебным кодом, в котором не следует ничего править


## Подробности использования


### Сетка (grid.less)
Сетка сделана по мотивам [сетки от *semantic.gs*](https://github.com/bencallahan/semantic.gs/blob/master/less/css/grid.less "Код исходной сетки").

Использование сетки:
```xml
<div class="row">
    <div class="column1">
		<!-- Column markup -->
	</div>
	<div class="column2">
		<!-- Column markup -->
	</div>
</div>
```
```css
.row {
    .row();
    .column1 {.column(@x:1, @t:3}
    .column2 {.column(@x:2, @t:3}
}
```

#### Примеси и их параметры
Примесь | Описание
--|--
.row() | Создание строки, содержащей колонки
.column() | Создание колонки
.push() | Сдвиг текущей колонки вправо
.pull() | Сдвиг следующей колонки вправо
.clearFix() | Предотвращает схлопывание элемента по высоте, когда в нем только плавающие элементы

Примесь | Параметр | Описание | Обязателен*
--|--|--|--
**.row()** | @p | padding-(left+right) |
 | @mT, @mB | margin-top, margin-bottom |
**.column()** | @x | ширина элемента в колонках единичной ширины
 | @p | отступы внутри колонки |
 | @t | общее число колонок |
**.push()**, **.pull()** |  @x | ширина сдвига в колонках единичной ширины
 | @t | общее число колонок |
**.clearFix()** | - |

*\* Все параметры необязательны, т.к. имеют значения по умолчанию*